【文宣組回合、鍵盤戰士集合】入嚟拎文宣材料整合，一齊打贏輿論戰

文宣原則：團結自身（正面文宣），分化敵人（負面文宣），正名行動，拒絕抹黑
以下將分為四部分：目的、正面文宣、負面文宣、長輩圖，隨便取用

【目的】

【正面文宣】
示威者訪問：四個人決定留守到最後

示威者訪問：一齊走，佢地唔走我地唔走

[文宣-7.1衝立會] 給父母的信

【負面文宣】
林鄭已讀不回（whatsapp版）

【文宣注意】 警方5點預言玩立會空城計 英文全文

【長輩圖】

【正面文宣】

示威者訪問：想留守係立法會入邊嘅死士想同大家講既說話

Pish

Push

義士休息，係文宣組發揮時候

推

外國記者richard scotford 既fb post,可用！
1) This was a non-violent take over of a government building. Unlike yesterday's pro-police march, no one was assaulted, attacked or threatened.
2) Much government property was destroyed. In a social uprising like this, government property and the instruments of ruling are legitimate targets for destruction.
3) No private property was destroyed. People even paid for drinks in the LEGCO canteen.
4) Items not related to ruling, like artefacts and libraries inside LEGCO were not touched. This was not wonton violence or a riot. It was a targeted poltical attack on the instruments of government.
5) The origins of this action started many years back. Today was just another expression of how much Hong Kongers are willing to fight for their city, despite the huge odds against them.
-
The MOST IMPORTANT THING THOUGH IS TO GET OUT AND PROTEST AGAIN - S O O N!
-
Whether you support what happened today or not, this is not an excuse to take off the pressure now and concede.
Hong Kong needs another huge protest, QUICK, to show that they have the stamina to keep fighting this battle for the city.

Everyone has a different role to play when confronting a malign, unrepresentative government. Stay focused, stay united. DON'T ATTACK THE FRINGE and descend into infighting.

求英文版宣言 . jpg

【正面文宣】

周公話唔好用八達通就將d散紙放係上面俾其他人用。
尾班車，有人用野頂左幾次度門，希望所有戰友都順利搭到車返屋企。
過左海，每個站都一齊道別，一齊嗌加油。
去到油麻地，有人話旺角有差佬叫人落車先

【雙語宣言】

各位親愛的香港市民，
Dear Hong Kong citizens,

我們是一群來自民間的示威者。今天，我們捨身成仁，決定進佔香港特區政府立法會。
We are a group of civilians taking to the streets to protest for our demands. Today, we made the decision to sacrifice ourselves in occupying the Legislative Council of Hong Kong.

市民於6月起進行多次示威活動，當中更包括二百萬遊行，懇求希望政府撒回修例，而政府置若岡聞，不諳民情，竟置香港大眾於不顧，甚至以民為敵。
The citizens of Hong Kong have been protesting throughout June 2019, including a march attended by two-million people. With goodwill, we asked the government to withdraw the extradition bill. However, the government has not only chosen to ignore our outcry, but also further antagonise us.

現任特區政府已非港人所願，立法會選舉制度更無法表達民意，尤以功能組別為甚，純淪為政治工具，所以我們不得不進行各種佔領，不合作、乃至今日進佔立法會行動。
The current government of Hong Kong has failed all Hong Kong citizens. Furthermore, the undemocratic election procedure of the Legislative Council prevents people's will from being heeded by the government. As a result, we were forced onto the streets, and even into the LegCo building today, in order to make our voices heard.

我們佔領者，現在政府立法會，正式要求特首林鄭月娥與市民對話，完成五大訴求：
Now, we the occupiers of the LegCo building hereby demand our Chief Executive Carrie Lam to enter into a dialogue with the citizens of Hong Kong, and to fulfill our following 5 main demands:

一、徹底撤回修例
1. Completely withdraw the extradition bill.
二、收回暴動定義
2. Retract the characterisation of the recent protests as "riots".
三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪
3. Abort the prosecutions against all protesters in this movement.
四、徹底追究警隊濫權情況
Investigate the abuse of power in the police force, holding all perpetuators of police brutality accountable.

最後我們覺得問題的根源，是香港人仍然沒有立法會及行政長官的全面普選，所以我們要求
Last but not least, all these issues stem from the lack of true universal suffrage of both Legislative Council and Chief Executive, therefore we demand:

五、2020年立法會全面普選
5. Electoral Reform of Legislative Council in 2020

「反送中運動」發展至今，有三位年輕市民殉道。我們心繫家園，付出身軀只是想守護我家。我等未忘憂憤，然心存善念，不願香港再有為民主、為自由、為公義再添亡魂。希望社會大眾團結一致，對抗惡法，對抗暴政，共同守護香港。
Thus far in our Anti-Extradition-Bill Movement, we have unfortunately witnessed the passing of three young citizens. Hong Kong is our home, and we are striving to protect her. We will not forget our grief and fury, but most importantly we do not wish to see another loss of invaluable life in our fight for democracy, freedom and justice. May every Hong Kong citizen unite and stand up to this unjust law and this despotic government, to be the guardians of Hong Kong.

#11

暴力議政既議會理應被市民推倒 今次用非暴力無傷人既方式衝擊呢個無反映民意既暴力議會

如果呢個議會係正義，正常反映民意，就唔洗二百萬人出黎上街反送中條例啦 咁依家用非暴力無傷人既方式去衝擊呢個不公義既暴力議政議會

香港人不停話要普選，無同今日既非暴力衝擊行有違背，因為建立一個有公義既議會同推倒一個不公義既議會彼此係無衝突

呢個議會不公義，先會搞到有二百萬人上街阻止惡法通過

呢個世界其他地方係無一個合法途徑令不公義既議會變得公義，但香港有，即政改

但令呢個議會變得更公義既合法途徑即政改已被中共堵塞

唔想被暴力議會魚肉既途徑只有跟其他國家一樣用法律以外既方法

呢次不傷人非暴力衝擊不公義議會

何罪之有？！

電台輿論戰
請大家一定要幫手，盡力打入所有電台phone in節目，保住輿論

1️⃣0800-1000 rthk1千禧年代📞1872311
2️⃣0800 - 1000 商台881 在晴朗的一天出發
📞1872881
3️⃣1700-1800 /1820-2000
rthk1自由風自由phone
📞1872311
4️⃣NOW 事時全方位 星期一至五 上午9時30分
📞1833298

可以簡短講：
-立場 eg支持示威者
-身分 eg父母/學生/示威者
-目擊/分享嘅事 eg你有遊行睇到啲咩，睇live睇到啲咩
-感受 eg傷心/難過/嬲/內疚
-*原因* eg因為愛香港/政府垃圾

Optional:
-建議 eg問責下台/4大訴求/為示威者加油/普選

pish, 多謝文宣組

反送中 輿論戰對付電話部隊

反送中 去到立法會之役，一定要打輿論戰，特別針對聽收音機唔用腦嘅人(十分之多，否則點會千方百計收買名嘴)，而打上Phone-in係重要。作為一個前電台人，坐過Control Room嘅人，我可以做乜，當然教大家打電話喇，或者咁講，打通係唔容易嘅。

反送中 輿論戰對付電話部隊

首先，你要知道電台Phone-in節目嘅運作機制，通常PA或者監製，會用一個通常唔接入直播室電話take你嘅來電，你大概brief下你自己想講乜、你嘅姓名、Call back電話號碼之類，而你brief自己講乜，同實際出街講乜可以相反，因為根本無辦法去制裁你。

由於take你call果個冧把，通常得一至兩條線，十分之易jam，所以你打嘅時機好重要，否則盞浪費彈藥，實際上，以0800開始嘅show計，一般PA會喺0758左右入Control Room，你可以打入去嘅時間，就係新聞時間，即係0800-0805呢段時間，呢段時間，你務必要打通，特別topic夠hit果陣，因為每半小時一節節目，take到五個call已經係好彩，而PA就係呢個鐘數順次序take call。而基於廣管局限制，有時一面倒支持side A嘅call果陣，要take一至兩個聲稱支持side B嘅call，呢部分點發揮，你自己諗。我講明，早半個鐘打入去係無用，因為相關節目嘅PA未喺Control Room on-duty。

如果你sense到啲call有啲疏或主持開始搵嘢嚟講，你可以試吓打入去，有時會即刻on-Air。用手機或太空卡唔係唔得，但因為有啲土共電話部隊係濫用太空卡，所以如果有固網係比較理想嘅。

因為大部分情況，都係PA call back返你，所以你個電話一定要可靠，最好唔好take其他call，同埋一定要take到無來電顯示嘅call，因為好多時打番俾你係無來電顯示，唔好用Skype，激到吐血，最好係固網，唔好用公司電話，除非條直線得你一個接。
我呢度順便提醒啲PA、監製或節目主持人，如果依中聯辦柯打接特定嘅電話，其實係可以搵人向通訊辦投訴，通訊辦收到嘅case多都會好煩。我希望接電話次序係持平，唔係偏幫某一邊，中聯辦意圖控制control room take call次序問題，喺部分節目係有發生。

而加輿論戰好重要大家加油

黄絲示威者與警察誰才是弱勢的一方

黄絲示威者
打警察，藍絲=犯暴動法法坐監，咁就一世
業餘裝備，全部自費
示威只係partime無糧出，長時間請假會比人兜，生計不穩，至在為香港未來既良心
警察
打示威者有法可依，升柴加薪
full time有糧出，比人告坐監都有安家費，出賣良心
full gear,催淚彈，有槍，政府供應
OT:
當權者
訓住係度歎冷氣睇你地鬼打鬼，適合時間輕鬆完成任務，香港爛左就移民

歡迎各位再補充

有無辦法聯絡國際文宣組 打國際輿論 再眾籌刊登金鐘宣言

落地鐵air drop
係有人會收的

推 各位收野

push
昨日攻完，跟住要守
儘量向身邊的人解釋

今次要文宣：林鄭月蛾連國旗國會立法會大樓都可以拎黎賭

聽講林鄭係英國臥底 特登放軟哂手腳落中共面

加油，推

負面文宣

分化深藍同克警
強調克警無能，放軟手腳比示威者佔領

要長輩圖

推上熱門

我想問所有圖
可唔可以整到個英文版
當然有埋其他語言版本就最好
方便我貼去twitter
外國主流用twitter多

pish到熱門！

整個分化對家嘅文宣please,

早一日撐完警，點知警察咁無能

在林鄭帶領下 香港繼續重挫習主席鋭氣

雖然香討baby condom 啲post 好多on9和理非，但都幫手去傳達連登呢一面的意見比啲家長

自己圍爐作用有限

一齊幫手

push

明明babykingdom同舊登先係主力

推，順便鼓勵大陸佬和平示威，去各大口岸，機場，高鐵站airdrop，派傳單，貼貼紙，教下佢地偉大的毛主席思想

airdrop大軍出動

有冇881 今日 9點嗰位留守朋友嘅錄音可以廣傳？

推
留名

另外食茶記時當啲CCTVB呀叔話又暴動又盛時，我哋可以同同行朋友高聲討論是誰逼人衝，另加政府掏空香港的基建，quantitative 幾千億成為幾多碟碟頭飯/call幾多次G

長輩圖

仲有今次衝擊係無任何非示威者受傷，可反問指責暴力的人今次衝擊有幾暴力

【有圖可airdrop】請廣傳！2019年7月1日 屬於香港人嘅《香港人宣言》

希望大家有用！

推！

推，airdrop大軍出動

救命我真係睇到好想喊
真係好多人都支持噚日行動
好心痛 點解香港年輕人要經歷咁嘅事

全力支援

文宣！

其實發夢見到，我公司高層的伴侶同仔女被帶到一個秘密花園，又飲茶，又食曲奇餅，仲成身裝飾得好靚，呢幾個人玩得好開心樂而忘返

卒之，高層見到我地待佢伴侶仔女咁好咁友善，高層推翻所有暴政惡策了～

文宜組加油

Pishhhh

請參考毛主席教導

已經成功同家姐解釋左文宣組我愛你

推推推推推

推！長輩圖有料

一定要英文翻譯 班撚樣個記者會focus喺英文對答

接力時間到

我將會拎黎用

多謝整合！好有用

大家要更努力去傳開呢啲訊息，尤其是淺藍、中間派（認同但反暴力之類），唔可以畀任何義士、死士嘅血汗付出白白浪費

目的

好文幫推

貼埋韓文版己亥宣言

推

img]

puushhh

巴打睇#11中英對照用住先

推！！！！

Airdrop!

多國語言版，要推

英文版

一齊走英文版

有無多d英文文宣

樓主好嘢

所有文宣組聽住，向廢老藍絲滲透D狗唔做野，琴日先去完大會支持你地，但眨下眼就俾人咁樣落面，香港警察好掉架

呢個可以點覆好

中中英有張

議會本來就一個反映民意嘅地方，係屬於全香港市民，點能夠同私人產業相比

素材：

推順便宣傳
[文化戰] 海外既香港人，中意旅行既人一齊入黎睇睇有咩可以做

議會係我哋自己屋企一部份。

推推推！

英文版，推

thx

推

同埋借位一用
[外國文宣入]New York Times呢篇報導好有問題

希望大家幫手睇睇

呢到集思廣益

睇番對家，成班今日出黎喊苦喊忽，好明顯係想搶情感位，令大眾覺得佢先係「暴力既受害者」。

所以依個位我地更加唔可以失，要將義士既行為盡力煽情化，以下拋磚

－「一齊走！」不放棄任何同伴的香港人
－ 為香港未來而戰的孩子們
－ 視死如稍拯救香港未來 你忍心譴責他們是暴徒嗎？

政制、施政失敗既野可以提，但一定要一定要，係情感上感動到民眾！唔好俾班建制仆街扮可憐！

今朝一睇到，我真係响車喥喊出嚟。選特首時，梁振英話「齊心」、林鄭話「we connect」，曾俊華話「信任、團結、希望」，佢哋無一個做到，但今次，我哋成班香港人就做到晒。個妹妹一講「我哋一齊嚟，一齊走」我就即刻標眼水…… 啲人話大難臨頭各自飛，但今次我哋真係好齊心，用行動做到一個都不能少。我覺得做香港人好自豪。

特首同保安局口中嘅「暴徒」，何暴之有？

過去22年，真正嘅暴力我數你聽：

2003，被隱瞞的沙士，香港1755人染病，299人死亡
2003，強推基本法二十三條
2004，自由行攪到上水粉嶺唔係人住
2005，領匯上市，個個街市買餸貴到癲
2007，皇后碼頭變解放軍碼頭
2010，高鐵撥款，由669億超支至900億元
2012，國民教育洗腦科
2013，香港電視攞唔到牌
2014，版權修訂條例草案（網絡廿三條）
2014，「袋住先」篩選普選
2014，新界東北撥款，暫時335億
2015，啟晴邨鉛水事件
2015，銅鑼灣書局事件
2015，三跑填海，由原本550億超支到預計1415億元，仍未完成
2016，DQ議員
2016，港珠澳大橋撥款，由原本762億超支到1177億元
2017，國歌法
2018，割地兩檢
2018，飛沙風中線
2018，超級颱風山竹「安全渡過」論
2018，《金融時報》編輯馬凱不獲簽證
2018，被隱瞞非洲豬瘟疫情
2019，修訂逃犯條例 及 警察使用過度武力
2019，中環海濱送中

暴政生暴力，香港人畀個政府迫咗埋牆角22年，就係因為我哋畀人剝奪咗可以踢走垃圾特首、保皇議員嘅權利。今次香港有咁大決心爭返啖氣，係我哋自己香港人一步一腳印咁行出嚟。我哋要堅持！喂今日係最後一日選民登記，我哋有成50萬人未係選民（18-30 & 40-55歲），夠票踢走好多保皇黨㗎！

【請廣傳】給親友：官逼民反！中國人也一起抗暴政！

兒女打假疫苗，家長維權，中共政府打壓，家長以「煽動顛覆罪」判刑入獄

惠州幾萬市民不滿政府強推焚燒廠致癌染污東江水，上街示威

兒女吃毒奶粉，維權家長：追究會再被「尋釁滋事」

雲浮2萬人不撤不散，堵公路抗議，興建垃圾焚化爐：保護家園有甚麼錯？

中共打壓基督教，強拆十字架浪潮再現，教會聯署：願付生命代價

北大報告：中國1%家庭占全國1/3以上財產。底下25%的人卻只擁有全國1%資產，貧富懸殊極其嚴重。是因為不完善法治，政策傾斜才會有如此不公平的現象。

幾萬貴州市民不滿政府以權謀私罷課罷工上街示威

廣州洗村貪官下台，遺留官商勾結問題仍未解決

河南地產商以愛滋拆遷隊迫遷居民

示威者訪問：四個人決定留守到最後

示威者訪問：一齊走，佢地唔走我地唔走

【有圖可airdrop】請廣傳！2019年7月1日 屬於香港人嘅《香港人宣言》

整咗英文版！感謝各位手足幫手！

如果政府的施政不符合法治國原則的時候怎麼辦呢？很多人誤以為利用選舉就可以在體制內達到目的，因為民意選擇政府是民主的表現，但是當法治已經遭到破壞的時候，你就不能再用一個合法的手段來解決。

對家文宣

🙏《急告全港市民公開信》
2.07.2019

昨晚大家從電視看見暴徒潑通渠水，撒石灰粉，磚擊車撞，死命的打碎立法會玻璃牆，撬毀捲閘，衝入會內大肆破壞，警察節節退守，港府一敗塗地，大家一定氣憤難眠。

直至前幾天，還有不少傳媒、政客形容暴徒是「細路」、「稚子」、「手無寸鐵」、「和平守法」，還要求警方撒回「暴動」定性，「釋放所有義士」，缺一不可。

現在大家睜開眼看清楚了，這些說法，是否令你哭笑不得？

又一定有人破口大駡警察軟弱，港府無能。那你錯了！錯在那裏？

警察如以武力驅散，那是以一對百，以性命相搏。然後不但無人感激，反被指「使用過份武力」，堅持「成立獨立委員會撤查」，輕則丟官，重則坐牢，有什麼好處？正是猪八戒照鏡，兩面不是人！

現在警隊以退為進，忍辱負重，將暴徒的兇暴，政客的謊言，傳媒的歪理，教授的偽善大白於天下，不是勝過逞一時之勇，奪短暫之安麽？

衝擊過後，擺在面前我們有兩條路走：

一，繼續維護暴徒，顛到是非黑白，把責任全部推給政府，説施政失策，不聽民意，要特首下台，高層辭職，釋放所有罪犯，調查警察濫權。

二，和衷共濟，上下一心，共同解決現時困局和探討社會出路，重建有秩序，講禮貌，互諒互讓文明理性的真民主社會，把時間精力才智資源用於解決民困民生，而非放在陰謀權術政治爭拗上。

父母要不要子女孝敬，師長想不想學生尊重，社工望不望青年有為，教牧盼不盼教徒敬虔，兩條路，請選好了！

(歡迎轉發)

有外文嘅手足可以入去條拎擺低，我會盡快整圖！感謝！！

幫推

Reddit 推Post

警察預知未來

是你教我們和平遊行是沒用

[文宣組請入]關於衝立會，對家已經開始做嘢

p

加油

【即時】(11:59) 立法會主席梁君彥與立法會秘書長陳維安見記者，梁君彥表示由於修復需時，未來兩星期立法會不能舉行會議。他今早初步視察立法會，指環境滿目瘡痍，稱作為香港人「諗都諗唔到會發生咁既場面」，對暴力行為予以嚴厲譴責。他指立法會大樓內所有保安系統不能運作，所有出入口受損，會議廳、前廳及辦公室均受到不同程度破壞。他表示會與同事商討，望令立法會盡快回復運作。

pish

同佢講：「你屋企係立法會？你啲屋企人咁廢嘅？」

公共建築 vs 私人物業
邏輯學0分, 當掉重修

香港人 加油

要比外媒清楚我地目的的

pushshhhh

[深度分析]何謂暴力

「前線」夢後檢討！琴日夢見D盾比人落單

幫手推一推 唔該

【 突發】《香港己亥宣言》中英日三語登場！盡力為香港定下重光藍圖！

求協助製作英文版！

果啲地方貼完就算，明就明，唔明你點講都冇用，
先唔計大把3毛打手，無謂自己勞氣

用左自己垃圾的造圖技巧做這幅圖

文宣兄弟 靠你地喇

朋友send左d咁既野出黎 話中曬計失民心
點拆

推文宣組加油

pushhh

[議案] 民主路的一大關鍵：誰有權命令清場

ｐｕｓｈ

咁樣，拉番啲潔癖友返一返嚟先

睇得見嘅破壞就叫暴力，港共黑警無形破壞法治係咪暴力？

一齊走個段 真係睇琴眼濕濕

ｐｕｓｈ
ｐｕｓｈ
ｐｕｓｈ

晏啲得閒整下

出道歉聲明
移植林鄭啲道歉稿
話我地工作有所不足
請包容及給時間改進
因為我地初心是好的
我地會暫緩武力抗爭
多聽各方意見
對昨晚令大家受驚真誠道歉

田北辰促重啟政改

【即時】(13:30) 實政圓桌田北辰聯同建制派議員見記者譴責暴力後，再單獨見記者。田北辰認為今次衝突反映社會深層次問題，市民覺得政府沒有聆聽他們聲音，立法會亦無法替他們把關，所以只能上街表達不滿，強調政制改革是刻不容緩。他進一步解釋，因為年輕人覺得手上無票，「佢哋又唔係選委」，「你經濟有幾咁繁榮都好，但政制停頓，對年輕人有世世代代的影響。」

他表示已對行政長官林鄭月娥表明，建議在明年立法會選舉前對中央要求重啟政改，支持繼續使用人大831框架，並在明年的選舉讓民意以投票作表態。

田北又辰建議當局召開閉門的聆聽會，聆聽市民年輕人的訴求和聲音，「邊個做特首都要做」。他表示明年便是立法會選舉，市民必須運用手上一票，明辨誰是為他們真誠服務的議員。

田北辰表示自己已預留時間在香港準備開會，支持繼續審議民生事務。他呼籲昨日攻入立法會的年輕人，表達有不同方式，但衝擊是不智的行為。

【建制派內鬨】與謝偉俊口角 何君堯：你唔需要 lecture 我

民主派及建制派議員先後在立法會外記者時。民主派議員見記者期間，建制派何君堯在一旁高聲指責他們，「你班厚顏無恥，假仁假義…唔好聽個班廢柴講嘢。」

謝偉俊在一旁勸說何君堯，「你咁樣我地唔會同你一齊見（記者）。」何君堯說，「我無話同你一齊見，阿 Paul。」面露不滿的謝偉俊，轉身離開。

何君堯則反斥，「you may just go away and walk away from Hong Kong.你唔需要lecture我，lecture 嗰班友仔（民主派）。」

幫忙過黎幫手答下d問題
[輿輪戰] 廢老廢中或中間派FAQ

去facebook去twitter去ig

唔好意思借個位宣傳！
香港己亥宣言 同 香港人宣言 既日文版都已經譯好
希望大家可以幫手推個po
唔該哂！！！

【有圖】《香港己亥宣言》日文版正式完成！！！

【文宣】《香港人宣言》日文版都搞掂啦！！！

pushh上去

文宣好重要！推！
大家都要加油！

唔知可唔可以加少少悲情牌?

係FB見到一個留言，大意係玻璃幾時都可以再換，但絕望既心同已經過身既人就無辦法再回復原狀。我照讀比淺藍既屋企人聽，即刻靜左

做

推阿，文宣不能少阿

psuhhh

psuh

認同請分享

ph

陳健波：好彩無發生六四香港版

政府係市民公僕，收錢做野，天公地義。

文宣強大！！支持

整合post好有用 辛苦了手足

[文宣-7.1衝立會] 給父母的信

各位暫時唔洗發夢就努力去文宣啦

衝擊經濟

岩用

【正面文宣】

示威者指揮克警讓路比白車

大家繼續努力

文宣整合，好撚正

負面文宣

垃圾政府，無法管治

黑警set trap 要煲大佢

[url]

示威者比錢拎野飲

打義士打得好爽 不停loop

共產黨網軍唔比你打LOL

881商業電台 香港人心聲

6:30秒開始

【徐緣 - 終於想通了衝入立法會的意義】
我相信昨日全香港最多人問的問題，是示威者衝入立法會有什麼意義。七一遊行遇到不少同路人，大家打過招呼後，緊接就是問這條問題。
暴力場面給建制派口實，有損二百萬人遊行所集的部份民氣，「鬼」論全天候發送。但無論是我的理性和感性，都叫我站在雞蛋一方，都叫多想一會，不要輕言否定運動意義而加入指責行列，因為我知道那邊人已經夠多了。
經過十多個小時的思考，以下是我想到的幾層意義：
一、增加不確定性
佔領立法會大樓，是從未出現過的一次抗爭升級。整個行動以群龍無首模式進行，事前難以預測，但又在大家認為毫無可能的心態下變成可能。近於情緒宣洩的破壞公物，未必能令政府讓步，反而讓他們合理化所有鎮壓。抗爭者短期內蝕底無疑，但群龍無首行動力的展示，卻增加了政府應對抗爭的不確定性，間接提高未來管治成本。這次行動是一種質變，改變以往政府「估死你地最多喺咁」的簡單示威應對思考。
這次較激行為的意義，不在於要未來持續升級，而是讓政權意識到民眾有升級的能力和決心，兼在沒有單一主事者發動下，政府無從由源頭打擊。這份不確定性，讓當權者未來行事多了一分顧忌。想偷偷淡化警方暴力濫用，想有朝一日惡法重提，Scenario Analysis 都要做多幾十個，對公務員系統或產生一定作用。
二、以投票防混亂
若果大家聽到衝擊者與上前阻止的議員那段對話，大概能感受他們的激情與憤慨。我相信他們不是什麼「鬼」，只是一班單純而又充滿無力感的年青人。面對他們預了要坐十年八年也要衝入立法會的決心，面對他們說我們這些廢中廢老幫不了忙提不出更好方法的指控，我無言而對。
我們都想保護香港下一代，他們不顧後果不怕犧牲地衝入立法會的另一意義，是讓我們醒覺，要保護這班純真而比我們更熱血的愛港青年，在未來不需再挺而走險，是一定要提高投票率，用選票重奪議會，在制度上抗衡惡法，而不用年青人將前途押上，去為一班坐在冷氣間搖頭嘆息的大人去爭取。
三、一個也不能少
歷史上好多事件，要發生過後，才能看出它最重要的意義。
我認為今次衝入立法會行動的最最最大意義，在於退場時的一幕。
示威者佔領立法會議事廳後，知道警方會短時間內清場，大部份人選擇撤走，但有四位死士堅持留下。我在手機 Live 中聽到在場人士的討論，撤走者認為應保存實力未來再戰，但尊重留守者的個人決定。但在大批人撤走之後，一批示威者突然再次擁入議事廳，強行把死士夾走，不讓他們作無謂犧牲。
《立場新聞》記者影著營救小隊行動的一幕，哭著訪問其中一位前去救援的後生女，為何冒著危險也要回去救人，女示威者哭著回應：「個個都好驚但係仲驚聽日見唔到佢哋四個，所以我哋先要一齊入嚟一齊走。」
這一幕，我睇到喊。到今朝我再一次睇，我都會再喊。
衝入立法會有什麼意義？我想了大半天，在看到這一幕那刻，終於找到終極意義。
事前大概無人能預計衝擊會演變出的這次救人事件，是對年青人最清晰最明確的宣示：我們一個也不能少。即使你已下定決心作個人犧牲，即使你要做儍事去突顯政權的冷血，我們這群理念一致的同路人，也絕不容許你這樣做。我們要齊上齊落，缺一不可。
或許，今次的抗爭升級，都不能讓政府讓步，更會被建制反將一軍。或許，我們六月集結的民氣，以至令選情逆轉的優勢，會就此斷送。可是，若這起事件，能令所有曾想過輕生的年青人醒一醒，明白就如昨日決定留守的死士，即使你覺得已經萬念俱灰，認為自殘是最佳個人選擇，我們也不會放棄你，已為這次衝擊賦予整個運動最重要的正面意義。
公物被破壞了，總能修補，而這程度的損壞，也不及無理 DQ 對立法會的本質性破壞，但人命一旦失去，是永遠不能補回來的。
從特首凌晨也要趕開記者會看，今日的輿論應該會相當一面倒。
今天，不是與藍絲辯論的日子，而是要鞏固泛民同路人的民心。
今天，香港支持民主的朋友們最需要的，是體諒。

民陣: 不要指責，不要割蓆

用民陣個篇說服和理非都得

有冇諗住燒埋中共
例如整理新聞 時事
最近有內地朋友問我
為何要和政府搞對抗 有意義嗎 可能贏嗎
我用沙士例子答佢
如果沙士冇被帶來香港爆係香港 曝光係國際上
大陸班豬起碼死幾城市人 分分鐘有佢全家
因為廣東
中共最叻封鎖訊息 自由
而且出壞事更加如此
有Ð野自己搞唔掂都唔向外公布或求助
除非直到佢揾到一個借口賴鳩其他國家
......
有冇人整理一下中共新聞

何君堯／梁君堯促懲衝擊無人立法會，莫視撐警集會暴打立法會議員林卓廷
林卓廷於6月30日行經海富天橋時被何君堯議員撐警集會者包圍，有人以粗言謾罵林，有人高呼「掟佢落去」，有人企圖搶去他手中的電話，向他揮拳令其眼鏡險些飛脫。林卓廷表示，當時「警察擋住都照打」，「有人抓我條腰，有人用長傘插我腹部，被插中兩次；有男人捉住我左手，屈我無名指及尾指；亦有人向我頭部擲水樽」。[註1-3]
但是撐警隊集會的發起人何君堯無對自己的集會附上責任,無法管理集會,自己舉辦的集會人士以義和團方式襲擊議員[註4],記者[註5,6],跟自己集會的口號《撐警隊、護法治、保安寧》自相矛盾,集會後負責人更訛稱集會井井有條[註7]至今筆者未能找到何君堯對集會事件有任何回應
梁君堯身為立法會主席對立法會議員被襲視若無睹
但至立法會在紅旗警示清空後於7月1日被被強闖受損壞,何君堯於7月2日表示， 警方必須嚴懲昨晚衝突立法會的示威者，及找出幕後操控的人，果斷執法。反而無視自己舉辦的集會人士對立法會議員作身體攻擊[註7]
梁君彥亦先後2天譴責立法會被示威人士暴力充擊[註8,9]
梁君彥亦明顯對立法會議員的人生安全,特別是泛民,特別輕視,甚至比死物的價值更低
無人希望有暴力事件,但希望不會因立場選擇性譴責,更不應把死物比個別相反政見的人士安全更重要
[註1]林卓廷被襲片段1

[註2]林卓廷被襲片段2

[註3]林卓廷被襲報道3

[註4]明報-多名記者被吐口水扔泥襲擊 林卓廷遭撐警者圍攻傘插腹

[註5]撐警集會 警拘61歲女子涉襲擊記者

[註6] (4:40-5:00) 20190630 Junius Ho, LegCo member, meets the media

[註7]何君堯促嚴懲衝擊立法會示威者找出幕後操控人

[註8] 梁君彥再度譴責衝擊立會行為 大樓多處地方受嚴重破壞

[註9] 梁君彥嚴厲譴責示威者行為 立會未來兩周不能召開會議

推！一齊幫手廣傳文宣

【正面文宣】
有住係外國既香港朋友幫手做左英文翻譯
Leave No One Behind

原片
示威者訪問：一齊走，佢地唔走我地唔走

補個法文版《香港人宣言》俾大家

Chers citoyens de Hong Kong,

Nous sommes un groupe de citoyens qui sommes descendus dans la rue pour protester. Aujourd’hui, nous avons décidé, à nos risques et périls, d’occuper le Conseil législatif de Hong Kong.

Les citoyens de Hong Kong ont manifesté pendant tout le mois de juin 2019, y compris en prenant part à une marche qui a rassemblé plus de deux millions de personnes. Sans aucune animosité, nous avons demandé au gouvernement le retrait du projet de loi d’extradition. Mais non seulement le gouvernement a choisi de rester sourd à nos demandes, il s’est même retourné contre nous.

Le présent gouvernement de Hong Kong a manqué à ses obligations envers les citoyens de Hong Kong. De plus, les procédures non démocratiques d’élection au Conseil législatif ne permettent pas à la volonté du peuple de se faire entendre. C’est donc pour nous faire entendre que nous avons été obligés de descendre dans la rue et même, aujourd’hui, de pénétrer dans le bâtiment du Conseil législatif.

Maintenant, nous, les occupants du bâtiment du Legco, demandons à notre cheffe de l’exécutif Carrie Lam de dialoguer avec les citoyens de Hong Kong et de répondre aux cinq demandes suivantes :

1. Retirer complètement la loi d’extradition

2. Retirer les récentes manifestations de la catégorie “émeutes”

3. Arrêter toutes les poursuites contre les protestataires qui ont pris part à ce mouvement

4. Lancer une enquête sur les abus commis par les forces de police, en tenant pour pleinement responsables tous ceux qui ont commis des actes de brutalité.

Enfin, comme tous ces problèmes ont leur source dans le fait que ni le Conseil législatif ni le chef de l’exécutif ne sont élus au suffrage universel, nous demandons :

5. Une réforme du Conseil législatif en 2020

Lors de nos manifestations contre la loi d’extradition, nous avons eu à déplorer la mort de trois jeunes citoyens. Hong Kong est notre ville natale, et nous faisons notre possible pour la protéger. Nous n’oublierons pas notre peine et notre colère, mais le plus important est que nous n’ayons plus à souffrir d’autres pertes de vies irremplaçables dans notre combat pour la démocratie, la liberté et la justice. Que tous les citoyens de Hong Kong s’unissent pour se dresser contre cette loi injuste et ce gouvernement despotique, afin d’être les gardiens de Hong Kong.

求配圖

又係airdrop 既時候

宣言

文宣好重要 airdrop

請廣傳呢條片-反送中人士的心聲

我明加字幕應該好易
但我真係唔識
整咗成晚都不斷死機

以下係呢條片0032到0410的字幕中英文

希望有人見到有用

Close to midnight, 1 July 2019
Legislative Council of Hong Kong
七月一日
香港立法會議事廳

00:32

一齊走
Leave together
快啲呀
Quick
一齊走
Leave together
攻咗入嚟㗎啦留喺度冇意思㗎喇，一齊走啦
They (the police) are coming in. There's no use staying, let’s leave
唔可以為港共政權犧牲㗎
Don't waste your life for this HK-Communist regime
啱啱入嚟嘅朋友⋯示威者大概有一百人左右，佢哋直接行去拒絕離開嘅示威者嗰度
What we are seeing now is about 100 protesters streaming toward the protesters who refuse to retreat
走
Go
走
Go
小心小心
Watch out watch out
一齊走啦
Leave together
慢慢走
Slowly
[掌聲]
[Applause]
走，走
Go，go
讓呀讓呀
Make way
走呀走呀全部一定要走呀
Go, go , all must go
冷靜冷靜
Clam, clam
唔好推唔好推
Don’t push
一齊走一齊走一齊走一齊走
Leave together, leave together, leave together

0211
一齊走呀
Leave together
齊上齊落呀
We charge and withdraw together
[記者交談 Reporter speaking]

啱啱有一群示威者喺立法會煲底上咗嚟
Just now a group of protesters burst in from the outside the Legco Building
人數大概有一百人
There are around 100 of them
我哋訪問其中一位示威者
I’ll speak to one of them
點解會有呢個行動上嚟
Why are you here
因為我哋透過Telegram知道有4個義士會留低
We saw it on Telegram that there are 4 people staying
所以我哋決定全部人一齊上嚟抬佢哋一齊走
So all of us have decided to come here to pull them out
佢哋唔走我哋都唔走
If they don’t go, we won’t either
我哋拱佢哋一齊走

而家都好接近12點嘅死線，你哋驚唔驚入到嚟會出唔番去
We are now very close to the midnight deadline. Are you scared that you won’t be able to leave this building now you are in
個個都好驚，但仲驚聽日見唔到佢哋4個
Everyone of us are very scared but worse is the possibility of not being able to see the 4 of them again tomorrow
所以我哋先一齊入嚟一齊走
That’s why we are in here and we will leave together
有冇人出嚟號召定係煲底自發有呢個行動
Is this a call from the people inside the Legco? Or initiated by those who stayed outside?
本身揸住大聲公嘅就唔想，就話尊重死士嘅決定
The mic-man said no; he said he would respect the “martyrs’” wishes
但係⋯一齊上去，叫佢哋一齊走
But we decided to go up together
係所有人一齊決定嘅
So this was a consensus from us all

記者由立法會議事廳行番呢條電梯落咗立法會地下
Now I have just walked form the Council Chamber to the ground floor
啱啱聽到訪問喺立法會煲底⋯
As you have heard…
⋯靠近立法會所謂12點嘅死線
…As the time draws near to the midnight deadline
其實所有上嚟嘅示威者都非常之驚
In fact all of them are very scared
但佢哋好驚聽日朝早起見唔番
But their worse fear was never being able too see them again…

04:10 finish

我整左張圖 係咪放係到就得？

文宣既戰爭開始！